其實天然成份係點樣定義?

好多產品話有天然提取物 從XXX度提取
但如果我用化學公式將某樣野合成出黎 再加落產品度
兩樣野既化學式一樣，咁樣係天然定唔天然?